返過幾份工，第一次比人炒

第三份工做左兩星期比老細炒
幾丁友的廣告公司撚
原因係話我做野唔夠快，達唔到佢要求，佢期望我呢個職位係幫佢可以好快咁密密食d job，我心諗我都係做左唔夠十日，你想我可以幾快融入到你公司 重要我呢9日未試過準時收工，d job又要即食，有時諗自己係咪呢4年年資同我工作能力唔成正比 巴打評下理

理撚得佢
下份更可愛

多謝你巴打

老細有腦間野就唔會得幾丁友啦

呢間野係要海量既job黎維持每月開支，佢每單job既收入我都睇到，同有時我接freelance的差不多

咁既公司 唔做係好事黎喎

邊類廣告？

有幫人搞event, 平面同做片

我返完第一星期都有諗做唔做落去，文化不太好，第一次被炒難免有點驚訝

你一個人接既價錢養成間公司

密食當三翻

邊間公司？有冇網站？

講得好中point

我意思係一單job計 當然佢客源多我好多啦

唔講啦

我有諗過架，但又未甘心，唉

做廣告 早走早着啦巴打

我每年都會諗 但英文唔夠好，又冇膽跳出個圈

英文唔好可以慢慢操 除咗廣告你有冇想向邊方面發展呀
Btw你老闆戇鳩鳩啫 唔駛咁灰

除左呢樣真係冇咩特別技能
但純ff咁諗...我會想做d工作上幫到人既職業

跟住個弱智老細你往後日子都唔會好過
樓主下份更可愛

早走早著

巴打可唔可以講多d點解建議離開廣告業？皆因想投身廣告行業

行內人會明 工時長，人工低

好多公司都要ot，改野改到你仆街，因為呢d野好撚主觀冇答案，就算做左十年既senior叫你改野之後比客，都有機會唔buy重新再黎過，又要聽sales做野，冇得直接對客中間隔左個連ai/ps都唔識用既人係到又係好撚on9既生態，奈何佢係搵客果個一定比你值錢，designer永遠係做人一對手

同埋你會好少見到年紀大少少40up既會做呢行，一般都會轉行，或者佢係你老細

有無傾過 / 鬧過先
無啦啦即炒 屌鳩佢啦 想請超人咩

我唔係唔識做 只係唔係魔術師 變唔到出黎

咁既公司俾佢炒係福氣

完全冇，收工時直接比票
可能我唔係女啦，隔離junior個位做左兩年，做野更慢，但佢地較熟，我返得兩星期又未融入佢地所以開我刀都合理

係 樓主唔洗灰

好撚奇怪，當日都重有比mail我叫我做野，但收工就收票 可能想試下收工前做唔做得切，唔得就

咁都幾雜

做設計做廣告慘過食屎
仲想食依行飯真係值得敬佩

咁想做咩，點解要讀呢科？

再雜d都仲有
唔係大公司利潤低唔密食當三番等摺
仲要design上面都講左好主觀
你用一星期做到天花龍鳳可能個客只係想你一個鐘就做到既貨
重覆幾次Time cost都蝕埋

屌佢老母理閪佢啦
利申：同你一樣返新工比條臭閪話慢

同意 奈何有d老細或上司想你做好多野，比客睇會覺得會值錢d
最撚慘就係做投標，玩左一星期又ot，最後唔中既又係晒心機，知道係咁既你點會有心機做

大佬開file搵file我都要時間啦，又未摸熟客既要求

tender好多時都內定晒
唔識人收風要做咩都係晒鳩氣

你有冇senior

少年太天真 讀落先知中伏
不過都想了解下行內嘅嘢

佢話我呢個位就係 有時老細會比意見同改

玩黎講係有趣 讀書果陣開心的
出黎做野耐左你會開始灰，當年讀書既火會熄晒，做份準時收工冇咩野搞既公司再接freelance先係理想

巴打你係邊個position? copy定design?

的確
砌下copy執下design係幾好玩
唔駛通頂嘅話

咁巴打就搵份文職再秘撈啦

Design

要ot原因 都係因為公司管理不善
一就唔夠人
二workload大
三管理差

我目標係搵份近同唔洗ot咁勁既工再做下freelance，點知入左間chur到仆街文化又麻麻既公司 或者考政府工再接freelance又得

伏，有得走快啲走

佢同我都有吹下水，呢3樣佢都明
1.養唔到咁多，一大舊錢返佢要中tender先
2.密密食，4-5k一單野，一個月要做廿幾單先養到
3.佢的確好差，佢話佢以前寵慣晒d客，覺得好快又改過比你

已完美走人

政府工

做咁快做乜鳩

咁又請人

有job就要有人做
佢老細係估唔到請個手腳情慢既返黎

係，佢要我手腳非常快

咁其實佢唔洗開公司，有咁既客源，可以請freelance 接，佢自己一單抽2成水，已經好好賺

想老細一定大想頭啦 有10個客就想有20個
佢接job既形式都似freelance咁，同過往公司好唔同

freelance 逐單計仲貴
請個人返黎固定人工可以任做
同埋利潤低點食2成水判出去
比人放幾次飛機客都無埋

4-5k 一單，食哂都低水啦
一個人無公司接就ok囉，
樓主無攞哂佢d客contact 先閃，都算厚道

其實成個職場黎講
正常老細佔少數

想知巴打返呢份大概幾多人工

10%

應該係巴打太高人工，條友接D job 又賺得少，知道巴打做野補唔返條數唯有 cut lose 炒你

18k

我前老細ok的，知道大家都有正常生活，準時走絕對唔會理你，當然偶然都要ot，耐唔耐一兩日我可接受

好事黎
以量取勝 間公司遲早摺埋

係 佢想我幫佢搵十萬價既job

屌 笑撚左出聲

佢依D公司仔，只係夠錢請岩岩 fresh graduated 既人，多幾千蚊又要做到幾單 job

間野個名頭一個字係咩？ 新開？

其實係 請3個fg 岩佢 但佢又驚做唔切會奶野又要教